要人啊！！！油塘要人！！！

快

Push

俾廢老搞事時，如果佢地出手打人，係咪可以合力制服佢地， 一路拍片一路大聲講行使緊市民拘捕權

《刑事訴訟程序條例》第一○一（二）條，任何人可毋須手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了「可逮捕罪行」的人。不過，市民若要行使拘捕權，須遵守一些限制。

限制一：只可向觸犯了「可逮捕罪行」的人行使。按《釋義及通則條例》第三條，「可逮捕罪行」（arrestableoffence）是指法庭可判處超過十二個月監禁的罪行，例如強姦、非禮、盜竊、搶劫等。即是輕微罪行例如扔棄垃圾，便不是可逮捕罪行，大家無權拘捕垃圾蟲。

限制二：在行使拘捕時不可使用過份武力，在當時環境而言屬於合理的武力。

限制三：市民必須將被拘捕者交警員，在合理範圍內盡快將該人帶給裁判官依法處理。

例如，在「陳鎮坤案」（HCMA63/2012）中，超市女員工拘捕涉嫌非禮她的顧客。她當時不准被告離開，又在被告要逃走時追趕及捉住他，然後報案。法庭裁定該員工所用的武力合理，其拘捕合法。案中的小插曲是，裁判官竟然錯誤地認為「非禮」及「普通襲擊」均是可逮捕罪行。上訴庭指出，「普通襲擊」並不是可逮捕罪行，因為其最高判刑只是十二個月監禁。

一般人遇上罪案，可能難以分辨當時情況是否可以行使市民拘捕權。故此，大家在見義勇為拘捕了罪犯後，應該盡快交由警方處理，方為上策。

有鑑於無線新聞報導偏頗，誤導市民，分裂社會
現嚴正呼籲所有廣告商撤回TVB廣告，拒絕向紅媒之首提供資金，懲治其偏頗的報導手法。

抵制TVB廣告商行動 - 第三波
1. Hipp喜寶+美贊臣
2. Eclipse
3. 幸福傷風素

1. Hipp喜寶+美贊臣

喺TVB賣廣告，成為破壞下一代成長環境的幫兇
建議替代：Nutrilon、雅培

2. Eclipse/Extra益齒達/Airwaves (箭牌旗下)

建議替代：利口樂

3. 幸福傷風素

公然支持送中，香港生病港人何談健康？
建議替代：樂信
多吃水果，多飲水，健身抗敵

請俾嬲 及 FB洗版留言表明轉用替代產品
留言Template：
1. 無綫新聞，助紂為虐，恥與為伍，撤回廣告！本人將轉用替代產品
2. TVB新聞拆散無數家庭，製造世代對立，所有廣告客戶助紂為虐！本人將轉用替代產品
3. (請發揮創意....)
請記住，公開留言先有用！
＊＊＊＊＊

再附上第一、二波屢勸不改垃圾商戶
4. Trivago (未抽) /Expedia/hotel .com (同一集團：請集中攻Trivago: )
5. 艾詩沐浴露 ()
6. OLAY ()

觀察名單 (傳聞已抽廣告，有待證實)
7. 嘉頓
8. HKTV mall
＊＊＊＊＊

TVB廣告客戶名單(持續更新) ：

內附白名單

TVB新聞
紅媒之首，洗腦威力強大
拆散無數家庭，製造世代對立
所有廣告客戶助紂為虐